\section{Komplexe Funktionen}
	\subsection{Topologie}
	\begin{tabular}{p{2cm}p{6.4cm}}
		Umgebung & (Beliebig kleine) Kreisscheibe um einen Punkt $z_0$\\[0.15cm]
		Berührungspunkt & Jede Umgebung von $z_0$ besitzt eine (nicht leere) Schnittmenge mit $\Omega$\\[0.3cm]
		innerer Punkt & Der Punkt $z$ befindet sich in einer Menge und berührt den Rand nicht ($\exists$ Umgebung um $z_0$, die $\in\Omega$ ist)\\[0.3cm]
		Randpunkt & Ein Berührungspunkt der kein innerer Punkt ist\\[0.15cm]
		offene Menge & Alle Punkte von $\Omega$ sind innere Punkte\\[0.3cm]
		abgeschlossene Menge & Menge mit Randpunkten; alle Berührungspunkte sind enthalten\\[0.3cm]
		beschränkte Menge & Für jeden Punkt $z_0$ gilt: $\abs{z}$ kleiner als eine Konstante $C$\\[0.15cm]
		kompakte Menge & beschränkt und abgeschlosse Menge\\[0.15cm]
		zusammen- hängende Menge & Jeder Punkt der Menge kann mit jedem anderen solchen Punkt verbunden werden ohne die Menge zu verlassen\\[0.3cm]
		einfach zusammen- hängende Menge & Menge ohne Loch; beliebige Kurve ist in jedem Punkt zusammenziehbar\\[0.3cm]
		Gebiet & zusammenhängende offene Menge
	\end{tabular}	
	
	
	\subsection{Definition}
		$f: D \to \complex$ mit $D\subseteq \complex$ ist eine komplexe Funktion.\\
		Die komplexen Funktionen sind ein Subset der komplexwertigen Funktionen ($D \to \complex$ mit $D$ beliebig).
		
		
	\subsection{Grenzwerte}
		Wie bei der Mehrdimensionalen Analysis exisitert der Grenzwert eines Punktes $z_0$, wenn er aus jeder Richtung (über jeden beliebigen Weg) identisch ist.\\
		Einige Grenzwerte:\\
		$\lim\limits_{z\to 0} \frac{e^z-1}{z} = 1 \qquad (\text{gilt auf für }e^{iz})$\\
		$\lim\limits_{z\to 0} \frac{\sin(z)}{z} = 1$\\
		$\lim\limits_{z\to 0} \frac{\cos(z)-1}{z^2} = -\frac{1}{2}$\\
		$\lim\limits_{z\to 0} \frac{e^z -1-z}{z^2} = \frac{1}{2}$
	
	
	\subsection{Stetigkeit}
		Eine Funktion ist stetig in $z_0$, falls $f(z_0)$ definiert ist und $\lim\limits_{z\to 0} f(z) = f(z_0)$ gilt.\\
		Eine Funktion $f(x + i\cdot y) = u(x,y) + i\cdot v(x,y))$ ist genau dann stetig, wenn sowohl ihr Realteil $u(x,y)$ wie auch der Imaginärteil $v(x,y)$ stetig sind.
		
		
	\subsection{Differenzierbarkeit}
		Eine Funktion $f$ heisst differenzierbar in $z_0$, falls der folgende Grenzwert existiert.\\
		\cenv{$\lim\limits_{z\to 0} \frac{f(z)-f(z_0)}{z-z_0} = \lim\limits_{z\to 0} \frac{f(z_0+\Delta z)-f(z_0)}{\Delta z}$}
		Um zu zeigen das eine Funktion \emph{nicht} differenzierbar ist sucht man entweder zwei verschiedene Wege die einen unterschiedlichen Grenzwert in $z_0$ haben (meisst führen hier die Wege über die reelle und imaginäre Achse zum Ziel) oder man verwendet die CR-Gleichungen.\\
		Eine Funktion ist \emph{genau dann} komplex differenzierbar wenn die CR-Gleichungen erfüllt sind.
	
	
	\subsection{Holomorph}
		Eine Funktion $f:D \to \complex$ mit einer offenen Menge $U\subseteq \complex$ heisst holomorph, falls sie in jedem Punkt von $U$ komplex differenzierbar ist.
		
		\subsubsection{Eigenschaften}
		In der Umgebung einer komplexen Zahl in der die Funktion holomorph ist sind folgende Eigenschaften gegeben:
		\begin{citemize}
			\item Die holomorphe Funktion ist beliebig oft (stetig) differenzierbar.
			\item Die holomorphe Funktion lässt sich lokal in jedem Punkit in eine Potenz/Taylorreihe entwickeln.
			\item $Re$ und $Im$ erfüllen die CR-Gleichungen und sind mindestens einmal reell stetig differenzierbar
			\item Die Funktion ist stetig und jedes geschlossene Wegintegral auf einer einfach zusammenhängender Teilmenge verschwindet.
			\item Die Funktionswerte im Inneren einer Kreisscheibe lassen sich durch die Werte der Randpunkte mit Hilfe der cauchyschen Integralformel ermitteln.
		\end{citemize}
	
		\subsubsection{CR-Gleichungen}
			Betrachtet man die komplexe Ebene als einen reellen Vektorraum mit der Basis (1;i), so kann man eine komplexe Funktion auch wie folgt schreiben:\\
			\cenv{$f(x+iy)=u(x,y) + i\cdot v(x,y)\qquad(x,y\in\real)$}
			Somit können wir nun die komplexe Funktion als zwei zweidimensionale Funktionen betrachten.\\
			Mit der Eigenshaft das eine Funktion $f$ genau dann in $z_0$ komplex differenzierbar ist, wenn sie dort total differenzierbar ist, lassen sich über die Jacobi-Matrix die CR-Gleichungen herleiten.\\
			
			\fcenv{ $\frac{\partial u}{\partial x} = \frac{\partial v}{\partial y}$\\
					$\frac{\partial v}{\partial x} = \hltmy{-}\frac{\partial u}{\partial y}$}
			Mithilfe der Cauchy-Riemannsche Differentialgleichungen lässt sich zeigen das eine Funktion komplex differenzierbar ist und solch eine Funktion ist somit auch holomorph.\\
			Die CR-Gleichungen in Polarkoordinaten:
			\cenv{	$\frac{\partial u}{\partial r} = \frac{1}{r}\frac{\partial v}{\partial \phi}$\\
					$\frac{\partial v}{\partial r} = \hltmy{-}\frac{1}{r}\frac{\partial u}{\partial \phi}$}
					
		\subsubsection{Harmonische Funktion}
			Eine harmonische Funktion ist eine Funktion mit $\lambda$
			Ist $f(x+iy)=u(x,y) + i\cdot v(x,y)$ eine holomorphe Funktion
			
		\subsubsection{Ganze Funktion}
			Ist die Funktion auf ganz $\complex$ holomorph so spricht man von einer ganzen Funktion.\\
			Folgende Funktionen sind ganze Funktionen:
			\begin{citemize}
				\item jedes Polynom mit Koeffizienten $a_k\in\complex$
				\item $\sin(z)$ und $\cos(z)$
				\item $\sinh(z)$ und $\cosh(z)$
			\end{citemize}
			Folgende Funktionen sind nicht überall holomorph und somit \textbf{nicht ganze Funktionen}:
			\begin{citemize}
				\item Gebrochen rationale Funktionen; sie haben in den Nullstellen des Nenners isolierte Polstellen und sind nur dort nicht holomorph.
				\item $\ln(z)$ ist auf $\complex\bslash\{z\in\real:z< 0\}$ holomorph.
			\end{citemize}
		
		\subsubsection{Satz von Liouville}
			Sei $f: \complex \to \complex$ eine beschränkte, ganze Funktion dann ist $f$ konstant.
			
		\subsubsection{Identitätssatz}
			Sei $G \subseteq \complex$ ein Gebiet (offene zusammenhängende Menge) und seien $f,g$ auf ganz $G$ holomorphe Funktionen. Dann sind folgende Aussagen äquivalent:
			\begin{cenumerate}
				\item $f(z)=g(z)$ für alle $z \in \complex$ ($f$ und $g$ sind auf ganz $G$ äquivalent).
				\item Die Menge $\{ z \in G: f(z)=g(z) \}$ hat irgendwo in $G$ einen Häufungspunkt. D.h. es gibt einen Punkt $z_0 \in G$ in dessen Umgebung es unendlich viele Punkte gibt mit $f(z) = g(z)$.
				\item Es gibt ein $z_0 \in G$, so dass $f^{(n)}(z_0) = g^{(n)}(z_0) \quad \forall n \in \natural_0$. D.h. es gibt ein Punkt $z_0 \in G$ in dem die Funktionen und ihre Ableitungen identisch sind.
			\end{cenumerate}
		
			Eine wichtige Folgerung dieses Satzes ist die eindeutige Fortsetzbarkeit reeller Funktionen auf die komplexe Ebene.\\
			Ist eine reelle Funktion holomorph auf $\complex$ fortsetzbar, so ist diese Fortsetzung eindeutig. Es gibt nur eine solche Funktion.\\
		
			\textbf{Erklärung Mengen-Häufungspunkt}
				Ein Mengen-Häufungspunkt ist ein Punkt, in dessen Umgebung es unendlich viele Punkte in der Menge gibt.\\
				Ist zum Beispiel die Reihe $a=(a_n), n \in \natural$ gegeben als $a_n = \rfrac{1}{n}$, so ist $0$ ein Häufungspunkt dieser Reihe und auch ein Häufungspunkt der Menge $M = \{ (a_n) \}$ (Menge aller Folgeglieder).\\
				Es müssen nur unendlich viele Punkte in der Menge sein und nicht wie beim Grenzwert 'fast alle'.
		
		\subsubsection{Meromorph}
			Meromorphe Funktionen sind Funktionen, die überall holomorph sind ausser in einer Menge von isolierten Polstellen.\\
			Sie lassen sch lokal als Laurentreihen mit abbrechendem Hauptteil darstellen.\\
			Gebrochen rationale Funktionen sind Melomorphe Funktionen.
	
	
	\subsection{Komplexe Wurzelfunktion}
		Die komplexe Wurzelfunktion ist die Lösung zu der Gleichung $z^n=w$ und aus der Analysis wissen wir,
		dass ein Polynom des Grades $n$ exakt $n$ Nullstellen hat, somit hat auch die equivalente Gleichung $z^n -w=0$ exakt $n$ Lösungen.
		Das heisst die komplexe Wurzelfunktion ist nicht eindeutig.\\
		Die Lösungen bilden ein reguläres $n$-Eck auf dem Kreis vom Radius $\sqrt[n]{\abs{w}}$.\\
		\cenv{$z_k = \sqrt[n]{\abs{w}}\cdot e^{i\left(\frac{Arg(w)}{n}+k\frac{2\pi}{n}\right)}$}
			
		\subsubsection{Hauptwert der Wurzelfunktion}
			Wir definieren den Hauptwert der Wurzelfunktion $pv \sqrt[n]{\enspace}$ (pv=principal value) wie folgt:\\
			\cenv{$pv\sqrt[n]{w} = \sqrt[n]{\abs{w}}\cdot e^{i\frac{Arg(w)}{n}}$}
			Diese Funktion ist holomorph auf $\complex^{-*}$ (alles ausser negative reelle Zahlen).
	
	
	\subsection{Exponentialfunktion}
		Die $\exp$ Funktion ist definiert durch:\\
		\cenv{$\exp(z)=\sum\limits_{k=0}^\infty \frac{1}{k!}z^k$}
		Sie ist $2\pi i$ periodisch, d.h. die Werte zwischen $-\pi\leq Im(z) \leq \pi$ wiederholen sich immer wieder.\\
		$\exp(z) = \exp(z)\cdot 1 = \exp(z) \cdot \exp(2\pi i) = \exp(z+2\pi i)$\\
		Ausserdem gilt:\\
		$\abs{e^z} = e^{Re(z)}$\\
		$\arg(e^z) = Im(z)$\\
		$z^\alpha = e^{\alpha\cdot\ln(z) \qquad (\alpha\in\real, z\neq0)}$
		
	\subsection{Logarithmusfunktion}
		Die $\log$ Funktion ist definiert als die Lösung der Gleichung $e^z=w$. Von oben wissen wir das die $exp$ Funktion $2\pi i$ periodisch ist.
		Somit gibt es unendlich viele Lösungen für diese Gleichung und die $\log$ Funktion ist nicht eindeutig.\\
		Wir definieren daher $\ln$ der Zahl $w\in\complex^*$ als die Menge
		\cenv{$\log(w) = \{z\in\complex \vert e^z=w\} = \ln(\abs{w}) +i\cdot\arg(w)$}
		Da der reelle Teil immer gleich bleibt und sich der imaginäre Teil jeweils um $2\pi i$ ändert bekommt man als Graph äquidistante Zahlen auf der Vertikalen $Re = \ln(\abs{w})$.
		
		\subsubsection{Hauptwert des Logarithmus}
			Wir definieren den Hauptwert der Logarithmusfunktion $Log(\enspace)$ wie folgt:
			\cenv{$Log: \complex^{-*} \to \complex \qquad w\mapsto \ln(\abs{w})+i\cdot Arg(w)$}
			Wir schränken also die Menge $\log(w)$ auf $\{z\subset\complex | -\pi<Im(z)<\pi\}$ ein.\\
			\\
			Wir können somit auch den Hauptwert von $a^z$ mit $a\in\complex^{-*}$ ähnlich wie bei den reellen Zahlen definieren als:
			\cenv{$pv\enspace a^z = \exp(z\cdot Log(a)$)}


	\subsection{Sinus/Cosinus}
		Für komplexe Argumente $z=x+i\cdot y$ im Sinus/Cosinus gelten die folgenden Transformationen:
		\cenv{$\sin(z)=\sin(x+i\cdot y) = \sin(x)\cosh(y) + i\cdot \cos(x)\sinh(y)$\\
			  $\cos(z)=\cos(x+i\cdot y) = \cos(x)\cosh(y) - i\cdot \sin(x)\sinh(y)$}
		Dies erhält man aus den Additionstheoremen und den folgenden Zusammenhängen:
		$\sin(i\cdot y) = i\cdot\sinh(y)$\\
		$\cos(i\cdot y) = \cosh(y)$\\
		Somit ist der komplexe Sinus/Cosinus auf $\complex$ unbeschränkt.
		
	
	\subsection{Sinus/Cosinus hyperbolicus}
		Für komplexe Argumente $z=x+i\cdot y$ im Sinus/Cosinus hyperbolicus gelten die folgenden Transformationen:
		\cenv{$\sinh(z)=\sinh(x+i\cdot y) = \cos(y)\sinh(x) + i\cdot \sin(y)\cosh(x)$\\
			$\cosh(z)=\cosh(x+i\cdot y) = \cos(y)\cosh(x) + i\cdot \sin(y)\sinh(x)$}